<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ficción on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://www.saade.me/tags/ficci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Ficción on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 17:25:45 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.saade.me/tags/ficci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Cómo nació mi inspiración?</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/como_nacio_mi_inspiracion/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/como_nacio_mi_inspiracion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llegó como un susurro, como la luz que tiembla detrás de unos párpados cerrados. Al principio no supe qué era; solo sentí un cosquilleo en los dedos, una urgencia en el pecho, un murmullo en mi mente. Era como si muchas imágenes revolotearan sueltas por los márgenes de mis pensamientos. Pronto, aquellas sombras tomaron forma y reclamaron nombres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así nació mi inspiración, en los rincones donde las historias duermen, a la espera de ser despertadas. Reconocí su presencia cuando las palabras comenzaron a palpitar. Surgían de una frase, de una mirada entre la multitud, de un recuerdo que nunca sabré si realmente es mío.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La máquina cero-defectos</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/inteligencia_aunque_sea_artificial/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/inteligencia_aunque_sea_artificial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La máquina era casi perfecta y producía cientos de muñecas al día con una tasa de error insignificante: apenas 0.0000001. En otras palabras, solo una de cada diez millones fallaba, y aun en esos casos eran detalles mínimos, fácilmente corregibles con una puntada extra o un retoque de pintura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este milagro tecnológico era gracias al nuevo cerebro electrónico que permitía a la máquina aprender de sus errores. Los productos eran cada vez mejores, más duraderos y con un acabado impecable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La guerra de las hadas</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/la_guerra_de_las_hadas/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/la_guerra_de_las_hadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Regresa un poco, papá, nada más unas páginas; quiero que me leas esa parte en la que las hadas están asustadas porque supieron que los ogros les quieren hacer algo feo. Los ogros son muy malos ¿verdad? Anda, haz que se vayan. Usa tu magia para desaparecerlos como hiciste con la bruja de Blanca Nieves. Bueno, sí, mejor sigue leyendo. Ahí, esa parte. ¡Qué susto! ¡Son horribles! Tú dijiste que Dios hizo a todas las criaturas buenas, pero estos son malos. No, no es ahí, es más atrás, te lo saltaste. Más atrás, la parte cuando me dijiste que esas eran unas hadas guerreras y que podían defenderse solas. No lo inventaste ¿verdad? Porque entonces sí, no sé qué vas a hacer para salvarlas. Ah, qué bueno que sí está eso. Me habías espantado. Cuéntame otra vez cómo las hadas se ponen su armadura y se forman todas en fila, como en la escuela. Un ejército de haditas, todas arregladitas y muy derechitas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El ropavejero</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/el_ropavejero/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/el_ropavejero/</guid>
      <description>Derivado de una canción de Francisco Gabilondo (Crí-crí)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evolución</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/evolucion/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/evolucion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cada mañana, el escritor se sienta frente a la hoja a vertir su pensamiento. Al principio no fue fácil y la hoja permanecía vacía durante horas. Luego la cosa fluyó mejor. Ya frente al mapa en el papel, comienza a cambiarlo, tachándolo, borrándolo, añadiéndole, quitándole. Aquí está el océano, necesita un dique, aquí la tierra de los dragones, que aún queda ignota y hay que poblar, aquí el camino más corto y más seguro a la felicidad. Puede tocar cada una de sus ideas, pulirla hasta sacarle brillo, añadir lo que falta y quitar lo que sobra. Ya terminado, lo graba en su mente y sale a comer como una nueva persona. Mientras tanto, del otro lado del mundo, un lector ve en la página de un libro un destello que le llama la atención. Desdobla el mapa, lo lee y su imaginación comienza a andar por un nuevo camino.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El juramento</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/graciosa_huida/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/graciosa_huida/</guid>
      <description>Injusticia</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una tarde en El Nivel (y otras conquistas)</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/tu_recuerdo_y_yo_2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/tu_recuerdo_y_yo_2/</guid>
      <description>De una canción de José Alfredo Jiménez</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libertad</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/libertad/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/libertad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Otra vez estás cerca del papel y sientes abrirse la puerta a ese universo en tu interior. Si pones atención, puedes ver el chispazo, pero necesitas sentirlo, palparlo. Lo tomas en tus manos, entre el pulgar y el índice, para revisarlo mejor, mirarlo, olerlo. Acercas el oído hasta casi tocarlo porque te hace falta conocerlo mejor, conocerte, y dejar salir al mundo lo que hay en ti. Tal vez es eso lo que en realidad eres y lo que se ve solo una máscara. O quizá él es un personaje más, una verdad diferente, muchas. No hay modo de saberlo. Lo único cierto es que a cada palabra que logra salir, a gotas o a borbotones, se hace más claro que son uno y también que son dos. Son muchos. Son legión y necesitan salir. Ya afuera, se separan, se pierden, pero por un momento saben que fueron libres juntos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
