<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ensayos on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://saade.netlify.app/categories/ensayos/</link>
    <description>Recent content in Ensayos on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.146.3</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 20:31:22 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://saade.netlify.app/categories/ensayos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Terencio o de la curiosidad</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/terencio_o_de_la_curiosidad/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/terencio_o_de_la_curiosidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Qué puede decirnos hoy una comedia escrita en la Roma antigua hace casi dos mil años? Probablemente, mucho más de lo que imaginamos. La obra de Terencio nos ofrece un espejo para observar los dilemas éticos, las contradicciones sociales y la complejidad de las relaciones humanas en una sociedad que, pese a su lejanía, comparte mucho con la nuestra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La Roma de Terencio era un lugar de profundas divisiones sociales: hombres libres y esclavos, patricios y plebeyos, ciudadanos y extranjeros. Terencio —un hombre marcado por el estigma de su pasado como esclavo— logró superar esas barreras y ganarse un lugar entre la élite intelectual. Sus comedias reflejan una sensibilidad hacia las tensiones sociales y una empatía poco común para su tiempo que todavía resuenan hoy.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Valsecito</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/valsecito/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/valsecito/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;verse&#34;&gt;
&lt;p&gt;Un día él llegó tan diferente de su antiguo modo de llegar&lt;br /&gt;
y la miró con mucho más ternura de su antiguo modo de mirar,&lt;br /&gt;
no maldijo a la vida tanto como maldecía antes al hablar&lt;br /&gt;
ni la dejó sola y callada y ella oyó asombrada cuando la invitó a pasear.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Entonces fue a ponerse linda como hacía tiempo no solía estar&lt;br /&gt;
con su vestido escotado oliendo a guardado de tanto esperar.&lt;br /&gt;
Después se tomaron del brazo como lo habían hecho mucho tiempo atrás&lt;br /&gt;
y llenos de ternura y gracia fueron a la plaza y se empezaron a abrazar.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Y allí danzaron tantas danzas que la vecindad entero despertó&lt;br /&gt;
y la felicidad fue tanta que la ciudad toda se iluminó.&lt;br /&gt;
Y fueron tantos besos locos, tantos gritos roncos como no se oían ya&lt;br /&gt;
que el mundo comprendió y el día amaneció en paz.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Chico Buarque&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Gambler (2014)</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/the_gambler/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/the_gambler/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La película &amp;ldquo;The Gambler&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;El Jugador&amp;rdquo; en castellano, fue dirigida por Rupert Wyatt como una nueva interpretación de la producción con el mismo título que apareció exactamente hace cincuenta años y ambas retoma muy vagamente la novela de Dostoyevski. Sin entrar en comparaciones, se trata de una historia más sobre la fragilidad del hombre y la tragedia de quien sucumbe a sus debilidades; una realización presentable y rebosante de tensión, como se espera de una película de Hollywood que se respete. En efecto, hay presupuesto y la protagoniza un actor famoso de películas de acción. Además, y para darle mayor intensidad, tenemos al prestamista malévolo &amp;ndash;de hecho, hay más de uno&amp;ndash; y hasta a la alumna atractiva y brillante que lo acosa sutilmente y que es con quien se queda al final.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El arte del tiro con arco</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/zen_y_arte_del_tiro_con_arco/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/zen_y_arte_del_tiro_con_arco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La flecha ha sido conquista. En manos de un arquero bien entrenado, es subsistencia. Es defensa y ataque. Es desarrollo y evolución. A veces, también es diversión, siempre que representa una manera pacífica de competir y demostrar habilidad. Cuando los ingleses invadieron Francia a finales del medioevo europeo, sus campesinos armados de arcos humillaron a la élite de la caballería pesada francesa y convirtieron a esta arma en un símbolo de igualdad y revolución social.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Si hay algo después, ya me enteraré</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/si_hay_algo_despues_ya_me_enterare_luego/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/si_hay_algo_despues_ya_me_enterare_luego/</guid>
      <description>  Tarea: Ensayo sobre el tema &amp;#34;la vida después de la muerte&amp;#34;
  </description>
    </item>
    <item>
      <title>De ética, familia y sociedad cualquiera opina, y hace mal</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/de_etica_familia_y_sociedad_cualquiera_opina_mal/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/de_etica_familia_y_sociedad_cualquiera_opina_mal/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Elaborar un ensayo  de libre extensión, cuyo título sea no menor de seis palabras ni mayor de 10, con apego a la anécdota narrada por el coordinador:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uno de mis alumnos, veinteañero y de posición económica desahogada, al pasar por la recámara de su hermana a las 2:00 de la mañana, descubrió a la adolescente de 12 años de edad viendo una película pornográfica. Ella no se enteró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El muchacho pidió mi opinión respecto a “qué debía hacer”. Con su autorización expuse la situación a mi grupo de universitarios extendiéndoles la pregunta sobre “qué hacer”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cuáles son los compromisos del lector?</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/cuales_son_los_compromisos_del_lector/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/cuales_son_los_compromisos_del_lector/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El buen lector no tiene más compromiso con el escritor que el que determinan las buenas maneras y el respeto que todos nos merecen cuando los encontramos. Si nos saludan, saludamos. Buenos días vecino. Si nos hablan, escuchamos.  Si no entendemos, preguntamos. No ofendemos, no rayamos, no nos burlamos, pero si nos gritan o injurian, nos excusamos. Y si algún día sentimos que no queremos estar ahí, que no compartimos nada o que solo perdemos el tiempo en la relación, entonces tomamos nuestras cosas y con las mejores maneras que podamos nos despedimos y nos vamos. Hasta la próxima, tal vez. Con quien sí tiene compromiso el lector es consigo mismo. Darse su tiempo, respetar su afición, sacarle algún provecho y, si es posible, disfrutarla. Al final, cuando todo ha terminado, el buen lector agradece la oportunidad, guarda en su memoria un pensamiento y devuelve el libro a su lugar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Etnocentrismo</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/etnocentrismo/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/etnocentrismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Somos superiores. Somos el pueblo elegido. Somos la raza cósmica. Nuestra cultura es más avanzada. Mis creencias son las verdaderas. Ustedes son solo bárbaros. Son chichimecas. Son &amp;ldquo;gentiles&amp;rdquo;. Son herejes. Están atrasados. Son inferiores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay nada más propio de la naturaleza humana que preguntarse quienes somos, de dónde venimos; tratarse de identificar, de definir, de comprenderse a uno mismo y a los que nos rodean. Este será un tema siempre abierto en los campos de la psicología, la sociología y, muy particularmente, de la antropología social. Este interminable afán por reconocerse a sí mismo se extiende desde la persona (yo soy yo) hacia la familia (somos los Pérez) y continúa creciendo en círculos más incluyentes hacia la comunidad, el país, el continente y el planeta. Si en algo hay que hacer hincapié al hablar del etnocentrismo es en su humanidad inherente. Todos pertenecemos a una raza, a una cultura o a un pueblo. También es normal reconocer que la propia identidad es la que da pie a la diferencia. Yo y el otro. Nosotros y ustedes. Si soy mexicano, entonces no soy brasileño.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agacharse o morir</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/agacharse_o_morir/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/agacharse_o_morir/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;verse&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ser o no ser, esa es la cuestión.&lt;br /&gt;
¿Cuál es más digna acción del ánimo,&lt;br /&gt;
sufrir los tiros penetrantes de la fortuna injusta,&lt;br /&gt;
o tomar las armas contra este torrente de calamidades,&lt;br /&gt;
y darles fin con atrevida resistencia?&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
William Shakespeare, &lt;em&gt;Hamlet&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;No sé si hay un dios, si son varios o ninguno. Si habita en los bosques, en el cielo o en todos lados. Si hubiese alguno, no sabría decir si está atento a cada cosa que hacemos, a cada detalle insignificante de nuestra existencia de mortales, o si se mantiene expectante y solo supervisa desde arriba, dejándonos hacer. No lo sé. Por eso se dice que creer es un &amp;ldquo;acto de fe&amp;rdquo;. La fe es ciega, pues si tuviéramos las certezas que necesitamos no sería fe, sino otra cosa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El uniforme</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/el_uniforme/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/el_uniforme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No hay tema que cause mayor división en la sociedad que el del uniforme. Nada tiene mayor trascendencia o profundidad. Uno diría que, junto con la religión y la política, este es un asunto de los que es mejor no hablar en la mesa. Basta dejar caer la palabrita en cualquier reunión para dar inicio a las hostilidades. Súbitamente, las opiniones se dividen y los ánimos se caldean.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las sociedades de antaño, el uniforme era símbolo de gallardía y disciplina para unos. Un buen partido para las muchachas casaderas. Para los otros, la marca de la cerrazón.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El absurdo</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/el_absurdo/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/el_absurdo/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;—¿Qué buscas aquí en la sala, mamá?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Mis lentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Dónde los perdiste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—En la recámara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Si los perdiste en la recámara, ¿por qué los buscas en la sala?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Porque aquí en la sala hay luz y puedo ver, y en la recámara está oscuro y no puedo ver.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El absurdo es la materia prima del humor. Probablemente son miles o cientos de miles los chistes e historietas que se alimentan de la falta de lógica, de lo confuso y lo contradictorio, para despertar en nosotros una sonrisa y a veces, ¿por qué no?, una sonora carcajada. &amp;ldquo;¡Sargento, pero quién fue el idiota que le dijo que los cocodrilos vuelan! &amp;ndash;Pues fue el coronel, mi capitán. &amp;ndash;Ah, ¿el coronel?. Bueno, si es así, pues sí, es que sí vuelan, pero bajito, bajito, casi al ras del suelo&amp;rdquo;. Los chistes son viñetas irracionales, absurdas. Fuera del contexto humorístico, lo más seguro es que parecerían imbéciles. ¿Pero en qué cabeza cabe ponerse a buscar lo perdido en un lugar distinto de aquel en que se perdió porque ahí sí hay luz? Eso nos hace reír.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enajenado</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/enajenado/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/enajenado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ser otro, obedecer a otro, pertenecer a otro. Esto implica dejar de ser uno mismo, despojarse de la responsabilidad propia, no pertenecerse. &amp;lsquo;Hacerse ajeno&amp;rsquo; es perderse y, al mismo tiempo, referirse a uno mismo. Ajeno y propio están íntimamente relacionados, como &amp;lsquo;uno&amp;rsquo; y &amp;lsquo;otro&amp;rsquo;, &amp;lsquo;yo&amp;rsquo; y &amp;lsquo;aquel&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No solo los filósofos se preocupan de estos temas. Más allá de Marx, Sartre o Habermas, en el habla cotidiana el enajenado es simplemente un loco, el que pierde la razón o sale de sus casillas. El enajenado no se comporta de manera &amp;ldquo;normal&amp;rdquo;. De hecho, en algunos códigos legales el enajenado resulta inimputable de cualquier delito; a quien está enajenado no se le puede hacer responsable porque es incapaz de darse cuenta por sí mismo del alcance de sus actos, que pareciera que no son suyos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solo los amigos traicionan</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/solo_los_amigos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/solo_los_amigos/</guid>
      <description>Ensayo</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación a la Academia</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/presentacion_a_la_academia/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/presentacion_a_la_academia/</guid>
      <description>Presentación personal a la Academia Literaria de la Ciudad de México</description>
    </item>
    <item>
      <title>La virgen de la sartén</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/la_virgen_de_la_sarten_ensayo/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/la_virgen_de_la_sarten_ensayo/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y faltando el vino, la madre de Jesús le dijo: No tienen vino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juan el Apóstol&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Según cuenta el evangelio de Jesús niño, cuando tenía cinco años, el hijo del carpintero tomó un poco de arcilla y le dio forma a unos pequeños gorriones que cobraron vida y echaron a volar, ante al asombro de sus compañeros de juego. Un milagro infantil en un evangelio apócrifo. Más tarde, nos dice ya el canon, un Jesús ya adulto curó leprosos, exorcizó demonios, habló con Moisés y con Elías, los tres envueltos en una luz de gloria, y, si acaso esto pareciera poco, alimentó a  miles de personas con apenas unos cuantos pescados y media docena de hogazas de pan en medio de la montaña.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
