<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Taller on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://www.saade.me/tags/taller/</link>
    <description>Recent content in Taller on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.146.3</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 17:25:45 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.saade.me/tags/taller/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El salvaje</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/el_salvaje/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/el_salvaje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Probablemente esto es lo último que escribiré. El celular no tiene señal, pero lo he estado usando para ver la hora y tomar algunas notas. Se acaba finalmente la batería.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo ha sido tan súbito y tan extraño. No entiendo qué hago aquí, qué es lo que pasó. Y ahora no me siento bien. Desde que desperté en este mundo extraño no he podido comer nada más que algunas bayas. Parecían moras, pero de un color rojo muy brillante y un sabor algo amargo que en su momento no me pareció tan malo. Creo que no debí hacerlo. El dolor en la boca del estómago es cada vez más fuerte. Siento todo el abdomen inflamado y una sensación de hormigueo me recorre el cuerpo. Sí, creo que no debí hacerlo, pero eran ya días sin comer. Y no, no es cosa de dinero, con lo que cargo en la cartera podría disfrutar de un buen banquete, si encontrara en dónde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El muñeco</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/alma_de_muneco/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/alma_de_muneco/</guid>
      <description>  &amp;#34;Tarea sobre un acto de ventrílocuo&amp;#34;
  </description>
    </item>
    <item>
      <title>Tres microcuentos</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/tres_microcuentos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/tres_microcuentos/</guid>
      <description>&lt;style&gt;.org-center { margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center; }&lt;/style&gt;
&lt;div class=&#34;org-center&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;¡Fué el mayordomo!&amp;rdquo;, gritó la doncella, mientras trataba de esconder en los pliegues de su vestido la tasa de té que tomó del buró de su ahora difunto amante, Lord Wellington.&lt;/p&gt;
&lt;style&gt;.org-center { margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center; }&lt;/style&gt;
&lt;div class=&#34;org-center&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;II&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Aún oigo el revolotear de sus alas y casi siento sus afilados colmillos sobre mi cuello. Sigue detrás de mí. Ya se ve la luz del sol al final del pasillo. Solo faltan unos pasos más. El conde transilvano jamás me podrá alcanzar. ¿Pero qué es esto? ¿De dónde salió esta reja? ¡No! ¡ahí viene! ¡Ya llega!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
