<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Literatura on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://saade.netlify.app/tags/literatura/</link>
    <description>Recent content in Literatura on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.146.3</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 20:31:22 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://saade.netlify.app/tags/literatura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Cómo nació mi inspiración?</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/como_nacio_mi_inspiracion/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/como_nacio_mi_inspiracion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llegó como un susurro, como la luz que tiembla detrás de unos párpados cerrados. Al principio no supe qué era; solo sentí un cosquilleo en los dedos, una urgencia en el pecho, un murmullo en mi mente. Era como si muchas imágenes revolotearan sueltas por los márgenes de mis pensamientos. Pronto, aquellas sombras tomaron forma y reclamaron nombres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así nació mi inspiración, en los rincones donde las historias duermen, a la espera de ser despertadas. Reconocí su presencia cuando las palabras comenzaron a palpitar. Surgían de una frase, de una mirada entre la multitud, de un recuerdo que nunca sabré si realmente es mío.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La máquina cero-defectos</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/inteligencia_aunque_sea_artificial/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/inteligencia_aunque_sea_artificial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La máquina era casi perfecta y producía cientos de muñecas al día con una tasa de error insignificante: apenas 0.0000001. En otras palabras, solo una de cada diez millones fallaba, y aun en esos casos eran detalles mínimos, fácilmente corregibles con una puntada extra o un retoque de pintura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este milagro tecnológico era gracias al nuevo cerebro electrónico que permitía a la máquina aprender de sus errores. Los productos eran cada vez mejores, más duraderos y con un acabado impecable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El ropavejero</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/el_ropavejero/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/el_ropavejero/</guid>
      <description>Derivado de una canción de Francisco Gabilondo (Crí-crí)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agacharse o morir</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/agacharse_o_morir/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/agacharse_o_morir/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;verse&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ser o no ser, esa es la cuestión.&lt;br /&gt;
¿Cuál es más digna acción del ánimo,&lt;br /&gt;
sufrir los tiros penetrantes de la fortuna injusta,&lt;br /&gt;
o tomar las armas contra este torrente de calamidades,&lt;br /&gt;
y darles fin con atrevida resistencia?&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
William Shakespeare, &lt;em&gt;Hamlet&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;No sé si hay un dios, si son varios o ninguno. Si habita en los bosques, en el cielo o en todos lados. Si hubiese alguno, no sabría decir si está atento a cada cosa que hacemos, a cada detalle insignificante de nuestra existencia de mortales, o si se mantiene expectante y solo supervisa desde arriba, dejándonos hacer. No lo sé. Por eso se dice que creer es un &amp;ldquo;acto de fe&amp;rdquo;. La fe es ciega, pues si tuviéramos las certezas que necesitamos no sería fe, sino otra cosa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evolución</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/evolucion/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/evolucion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cada mañana, el escritor se sienta frente a la hoja a vertir su pensamiento. Al principio no fue fácil y la hoja permanecía vacía durante horas. Luego la cosa fluyó mejor. Ya frente al mapa en el papel, comienza a cambiarlo, tachándolo, borrándolo, añadiéndole, quitándole. Aquí está el océano, necesita un dique, aquí la tierra de los dragones, que aún queda ignota y hay que poblar, aquí el camino más corto y más seguro a la felicidad. Puede tocar cada una de sus ideas, pulirla hasta sacarle brillo, añadir lo que falta y quitar lo que sobra. Ya terminado, lo graba en su mente y sale a comer como una nueva persona. Mientras tanto, del otro lado del mundo, un lector ve en la página de un libro un destello que le llama la atención. Desdobla el mapa, lo lee y su imaginación comienza a andar por un nuevo camino.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El juramento</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/graciosa_huida/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/graciosa_huida/</guid>
      <description>Injusticia</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sin miedo al éxito</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/sin_miedo_al_exito/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/sin_miedo_al_exito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es difícil hallar en el contexto contemporáneo a un intelectual del calibre del profesor J.A. Su imaginación sin límites, su dominio de las estructuras narrativas y un profundo conocimiento de la lengua lo han vestido con las ropas fundamentales de un gran literato y, no menos importante, con los atributos de un sofisticado crítico. En sus juicios sobre los autores más reconocidos de los últimos veinte años se percibe una conciencia estética rigurosa y despiadada. Muchos han sentido el aguijón de su opinión y más de uno de sus destinatarios ha optado por alejarse del oficio en busca de actividades donde no pueda hacer más daño.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El absurdo</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/el_absurdo/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/el_absurdo/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;—¿Qué buscas aquí en la sala, mamá?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Mis lentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Dónde los perdiste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—En la recámara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Si los perdiste en la recámara, ¿por qué los buscas en la sala?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Porque aquí en la sala hay luz y puedo ver, y en la recámara está oscuro y no puedo ver.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El absurdo es la materia prima del humor. Probablemente son miles o cientos de miles los chistes e historietas que se alimentan de la falta de lógica, de lo confuso y lo contradictorio, para despertar en nosotros una sonrisa y a veces, ¿por qué no?, una sonora carcajada. &amp;ldquo;¡Sargento, pero quién fue el idiota que le dijo que los cocodrilos vuelan! &amp;ndash;Pues fue el coronel, mi capitán. &amp;ndash;Ah, ¿el coronel?. Bueno, si es así, pues sí, es que sí vuelan, pero bajito, bajito, casi al ras del suelo&amp;rdquo;. Los chistes son viñetas irracionales, absurdas. Fuera del contexto humorístico, lo más seguro es que parecerían imbéciles. ¿Pero en qué cabeza cabe ponerse a buscar lo perdido en un lugar distinto de aquel en que se perdió porque ahí sí hay luz? Eso nos hace reír.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enajenado</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/enajenado/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/enajenado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ser otro, obedecer a otro, pertenecer a otro. Esto implica dejar de ser uno mismo, despojarse de la responsabilidad propia, no pertenecerse. &amp;lsquo;Hacerse ajeno&amp;rsquo; es perderse y, al mismo tiempo, referirse a uno mismo. Ajeno y propio están íntimamente relacionados, como &amp;lsquo;uno&amp;rsquo; y &amp;lsquo;otro&amp;rsquo;, &amp;lsquo;yo&amp;rsquo; y &amp;lsquo;aquel&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No solo los filósofos se preocupan de estos temas. Más allá de Marx, Sartre o Habermas, en el habla cotidiana el enajenado es simplemente un loco, el que pierde la razón o sale de sus casillas. El enajenado no se comporta de manera &amp;ldquo;normal&amp;rdquo;. De hecho, en algunos códigos legales el enajenado resulta inimputable de cualquier delito; a quien está enajenado no se le puede hacer responsable porque es incapaz de darse cuenta por sí mismo del alcance de sus actos, que pareciera que no son suyos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libertad</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/libertad/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/libertad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Otra vez estás cerca del papel y sientes abrirse la puerta a ese universo en tu interior. Si pones atención, puedes ver el chispazo, pero necesitas sentirlo, palparlo. Lo tomas en tus manos, entre el pulgar y el índice, para revisarlo mejor, mirarlo, olerlo. Acercas el oído hasta casi tocarlo porque te hace falta conocerlo mejor, conocerte, y dejar salir al mundo lo que hay en ti. Tal vez es eso lo que en realidad eres y lo que se ve solo una máscara. O quizá él es un personaje más, una verdad diferente, muchas. No hay modo de saberlo. Lo único cierto es que a cada palabra que logra salir, a gotas o a borbotones, se hace más claro que son uno y también que son dos. Son muchos. Son legión y necesitan salir. Ya afuera, se separan, se pierden, pero por un momento saben que fueron libres juntos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solo los amigos traicionan</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/solo_los_amigos/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/solo_los_amigos/</guid>
      <description>Ensayo</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentación a la Academia</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/presentacion_a_la_academia/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/presentacion_a_la_academia/</guid>
      <description>Presentación personal a la Academia Literaria de la Ciudad de México</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
