<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Sociedad on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://www.saade.me/tags/sociedad/</link>
    <description>Recent content in Sociedad on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 17:25:42 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.saade.me/tags/sociedad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Etnocentrismo</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/etnocentrismo/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/etnocentrismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Somos superiores. Somos el pueblo elegido. Somos la raza cósmica. Nuestra cultura es más avanzada. Mis creencias son las verdaderas. Ustedes son solo bárbaros. Son chichimecas. Son &amp;ldquo;gentiles&amp;rdquo;. Son herejes. Están atrasados. Son inferiores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hay nada más propio de la naturaleza humana que preguntarse quienes somos, de dónde venimos; tratarse de identificar, de definir, de comprenderse a uno mismo y a los que nos rodean. Este será un tema siempre abierto en los campos de la psicología, la sociología y, muy particularmente, de la antropología social. Este interminable afán por reconocerse a sí mismo se extiende desde la persona (yo soy yo) hacia la familia (somos los Pérez) y continúa creciendo en círculos más incluyentes hacia la comunidad, el país, el continente y el planeta. Si en algo hay que hacer hincapié al hablar del etnocentrismo es en su humanidad inherente. Todos pertenecemos a una raza, a una cultura o a un pueblo. También es normal reconocer que la propia identidad es la que da pie a la diferencia. Yo y el otro. Nosotros y ustedes. Si soy mexicano, entonces no soy brasileño.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
