<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Humor on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://saade.netlify.app/tags/humor/</link>
    <description>Recent content in Humor on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.146.3</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 20:31:22 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://saade.netlify.app/tags/humor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuentos de horror</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/cuentos_de_horror/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/cuentos_de_horror/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Algunos apuntes para cuentos, siguiendo las instrucciones:
&lt;em&gt;Elaborar un cuento del subgénero de “Terror”, de libre extensión y voz narrativa en primera persona (donde se perciba y se proyecte el miedo) conteniendo, de manera implícita, ciertas dosis de sentido del humor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Las alas de la desgracia&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Oigo el revolotear de sus alas y casi siento sus afilados colmillos sobre mi cuello. ¡Qué desgracia! Yo que pensé que lo había dejado atrás, que lo había evadido, pero aquí está, justo detrás de mí. Creo que aún puedo lograrlo. Veo la luz del sol al final del pasillo. Solo unos pasos más y el conde transilvano jamás podrá alcanzarme. Un poco más y seré libre. ¿Pero qué es esto? ¿De dónde salió esta reja? ¡No! ¡Ahí viene! ¡Ya llega! ¡Noooo!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emergencia espacial</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/emergencia_espacial/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/emergencia_espacial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡A todos los pasajeros, su atención, por favor! Este es un mensaje del sistema automatizado de emergencia. No es un simulacro. Todos los pasajeros deberán evacuar inmediatamente. ¡Atención, atención! La nave se encuentra en ruta de colisión con un cuerpo espacial no identificado de tipo M. El tiempo estimado de contacto es de treinta minutos. Prepárense para abandonar la nave. Por su seguridad, nadie deberá permanecer abordo. Este no es un simulacro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una relación moderna</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/una_relacion_moderna/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/una_relacion_moderna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenido al catálogo de asistentes digitales Banlú 2034. En este momento vamos a personalizar su experiencia. Para iniciar, por favor oprima el botón azul en la esquina superior de su pantalla y siga los pasos que lo llevarán a elegir el modo de funcionamiento y las características estéticas que se adapten mejor a sus preferencias y estilo de vida. Comencemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿De qué color le gustaría la piel? Muy buena selección, ese tono &amp;ldquo;oro antiguo&amp;rdquo; es uno de los más populares. Elegante. Ahora el cabello. Sí, un corte moderno como ese combina muy bien. Perfecto. Continúe y si requiere de ayuda, no dude en pedirla. Como podrá darse cuenta, tiene una gran variedad de opciones al alcance de la mano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El misterioso caso del robo de las joyas</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/el_misterioso_caso_del_robo_de_las_joyas/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/el_misterioso_caso_del_robo_de_las_joyas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Había sido un día caluroso, más que los veranos anteriores, aunque un par de rayas menos que los últimos días, cuando la ciudad parecía un horno. Por entonces, pocos llamaban a la pequeña oficina que mantenía en el centro. Solo cuatro paredes, un escritorio y una silla, pero me daba un espacio para pensar en los casos y recibir algún cliente de los que caían de vez en cuando. Había añadido a la decoración un refrigerador bastante viejo y algo que resultó ser la mejor compra: un ventilador que giraba sin entusiasmo, empujando el aire caliente de un lado a otro, como si también estuviera harto del calor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El uniforme</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/el_uniforme/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/el_uniforme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No hay tema que cause mayor división en la sociedad que el del uniforme. Nada tiene mayor trascendencia o profundidad. Uno diría que, junto con la religión y la política, este es un asunto de los que es mejor no hablar en la mesa. Basta dejar caer la palabrita en cualquier reunión para dar inicio a las hostilidades. Súbitamente, las opiniones se dividen y los ánimos se caldean.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las sociedades de antaño, el uniforme era símbolo de gallardía y disciplina para unos. Un buen partido para las muchachas casaderas. Para los otros, la marca de la cerrazón.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inshala (Si Dios quiere)</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/inshala/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/inshala/</guid>
      <description>  &amp;#34;Lo que se guardó Sherezada&amp;#34;
  </description>
    </item>
    <item>
      <title>Fue el mayordomo</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/fue_el_mayordomo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/fue_el_mayordomo/</guid>
      <description>  &amp;#34;Tarea: cuento de horror o misterio en segunda persona con lugares comunes.&amp;#34;
  </description>
    </item>
    <item>
      <title>Huevos a la mexicana</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/huevos_a_la_mexicana/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/huevos_a_la_mexicana/</guid>
      <description>  &amp;#34;Tarea: escribir una receta de huevos a la mexicana&amp;#34;
  </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
