<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Horror on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://saade.netlify.app/tags/horror/</link>
    <description>Recent content in Horror on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.146.3</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 21:41:03 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://saade.netlify.app/tags/horror/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ayer y hoy</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/ayer_y_hoy/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/ayer_y_hoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los problemas son fáciles de resolver cuando ya pasaron. A la distancia, todo parece obvio. Me sorprende ahora ver con tanta claridad los eventos que me trajeron hasta aquí, y pensar que con cambiar uno solo —una decisión, una ausencia, una palabra dicha a destiempo—, todo pudo haber sido distinto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si mi padre no hubiera muerto el año pasado.
Si no me hubiera dejado esta casa vieja, a la que me mudé hace un mes.
Si yo no hubiera renunciado a ese trabajo que odiaba.
Si Rubén no se hubiera ido con otra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuentos de horror</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/cuentos_de_horror/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/cuentos_de_horror/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Algunos apuntes para cuentos, siguiendo las instrucciones:
&lt;em&gt;Elaborar un cuento del subgénero de “Terror”, de libre extensión y voz narrativa en primera persona (donde se perciba y se proyecte el miedo) conteniendo, de manera implícita, ciertas dosis de sentido del humor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Las alas de la desgracia&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Oigo el revolotear de sus alas y casi siento sus afilados colmillos sobre mi cuello. ¡Qué desgracia! Yo que pensé que lo había dejado atrás, que lo había evadido, pero aquí está, justo detrás de mí. Creo que aún puedo lograrlo. Veo la luz del sol al final del pasillo. Solo unos pasos más y el conde transilvano jamás podrá alcanzarme. Un poco más y seré libre. ¿Pero qué es esto? ¿De dónde salió esta reja? ¡No! ¡Ahí viene! ¡Ya llega! ¡Noooo!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
