<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Psicología on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://www.saade.me/tags/psicolog%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Psicología on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.146.3</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 13:46:49 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.saade.me/tags/psicolog%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La vida en condominio</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/aguacate/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/aguacate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;– ¡Está todo cortado! La bruja de abajo cortó el árbol de aguacates. ¡Mi árbol!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La voz del otro lado de la línea lo sorprendió estacionando el auto. Durante casi una hora había sufrido el tránsito pesado de la mañana en la ciudad, pensando qué hacer con las cuentas que se acumulaban, cuando el timbre del aparato interrumpió sus pensamientos. Tardó algunos segundos en comprender lo que sucedía, mientras la voz en el teléfono seguía, ahora entre lágrimas de enojo. &amp;ldquo;Ese árbol fue la razón por la que quise que nos mudáramos aquí&amp;rdquo;, escuchó. &amp;ldquo;Lo amaba y ya no está. La bruja del piso de abajo lo cortó por la mitad, porque le tapaba la luz o tenía que hacer reparaciones o alguna otra cosa igual. Lo peor es que ahora no podré ni quejarme. Dice que ya te había avisado&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fragmentos de mí</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/fragmentos_de_mi/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/fragmentos_de_mi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer, mientras paseábamos por la calle, ella me miró con esos ojos llenos de reproche que no supe sostener. «¿Qué pasó con ese hombre cariñoso que conocí? El que me traía flores cada semana y no perdía oportunidad para ser cortés conmigo. Has cambiado mucho. Siento que ya no me quieres». Su voz era suave, pero dolía como un golpe y yo no supe qué contestar, sobre todo porque era verdad: las cosas no son como antes. Las razones las tengo muy claras, lo difícil es encontrar cómo explicárselas sin herirla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
