<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Triste on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://www.saade.me/tags/triste/</link>
    <description>Recent content in Triste on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 17:25:44 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.saade.me/tags/triste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El día que murieron todas las plantas</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/el_dia_que_murieron_todas_las_plantas/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/el_dia_que_murieron_todas_las_plantas/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El día en que tú naciste, nacieron todas las flores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las mañanitas&lt;/em&gt;. Canción popular mexicana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anónimo&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bajas con prisa cuando el tren se detiene; siempre tan linda, tan menudita, con ese andar apurado con el que pareces bailar. Pasas frente a mí con tu vestido de flores y, como el primer día, caminas sin voltear. Discreta, apruebas tu reflejo en la ventana. Solo entonces me saludas. O tal vez no, pero imagino que es cierto, que de reojo me ves y temes que me dé cuenta. Luego te sigo, como de lejos, para andar el camino al siguiente tren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solo déjalo ir</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/solo_dejalo_ir/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/solo_dejalo_ir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es bueno verte aquí. Espero que estés cómodo en tu asiento y tengas un tiempo. Si no es así, si tienes algo que te inquieta por ahora, podemos comenzar de nuevo más tarde. No hay prisa. La idea es que tomes un rato tranquilo y amable. Nada más. Parece fácil ¿verdad? pero ¿cuántas veces lo has hecho esta semana? No tienes que contestar inmediatamente. Piénsalo despacio. ¿Qué tan seguido tienes tiempo verdaderamente para ti y para dejar atrás los problemas y las prisas? Probablemente no muy seguido. Siempre hay algo. Bueno, pues esta vez se trata de ti, de hacerte un espacio para dejar de lado carreras, el celular, el correo; unos minutos sin pensar en lo que comerás hoy o qué vas a hacer más tarde o mañana o la semana entrante. Sí, lo sé, tus cosas son importantes, no digo que no, pero seguramente ahí estarán cuando termines. No se van a ir porque las pospongas un rato. Ahora se trata de ti, solo de ti, de nada más. Solo hace falta hacer un lugar en tu cabeza en el que no haya política ni los pendientes en el trabajo; sin vecinos, sin presiones familiares, sin cuentas por pagar, sin llamadas ni quejas. Olvida todo eso. Quiero que apartes diez minutos para ti. Inténtalo, solo son diez minutos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
