<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Cuentos on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://www.saade.me/categories/cuentos/</link>
    <description>Recent content in Cuentos on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.146.3</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 13:58:34 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.saade.me/categories/cuentos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Hermandad</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/la_hermandad/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/la_hermandad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;—Comencemos —dijo el más anciano, golpeando impaciente la mesa con los nudillos deformados por la artritis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La charla cedió y el ruido de las sillas arrastrándose sobre el piso de madera terminó pronto, lo mismo que el sonido metálico de cucharillas removiendo café en tazas de porcelana fina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al interior de la sala en penumbra, el resplandor de una lámpara oscilante apuntaba a la gran mesa de nogal, sólida y oscura. Un aroma tenue a madera antigua flotaba en el aire, mezclado con el rastro amargo del café recién servido. Alrededor de ella, doce de los médicos más reconocidos de la ciudad se sentaban con el rostro apenas iluminado y las batas blancas recién planchadas. Desde tiempos inmemoriales, siempre habían sido doce. Ni uno más, ni uno menos. Eran los guardianes del saber antiguo, los arquitectos del silencio, los protectores de un arte hermético, cuya tradición milenaria no podía ser cuestionada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cómo nació mi inspiración?</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/como_nacio_mi_inspiracion/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/como_nacio_mi_inspiracion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llegó como un susurro, como la luz que tiembla detrás de unos párpados cerrados. Al principio no supe qué era; solo sentí un cosquilleo en los dedos, una urgencia en el pecho, un murmullo en mi mente. Era como si muchas imágenes revolotearan sueltas por los márgenes de mis pensamientos. Pronto, aquellas sombras tomaron forma y reclamaron nombres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así nació mi inspiración, en los rincones donde las historias duermen, a la espera de ser despertadas. Reconocí su presencia cuando las palabras comenzaron a palpitar. Surgían de una frase, de una mirada entre la multitud, de un recuerdo que nunca sabré si realmente es mío.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La llamada (inicio de novela negra)</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/la_llamada_policiaca/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/la_llamada_policiaca/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las luces en la calle brillaban moribundas sobre el pavimento húmedo y negro, desdibujadas por la lluvia que caía sin tregua. Odio las noches que parecen salidas de una película de misterio, y esta en particular era de las que te hacen desear quedarte en casa, con la botella abierta y las puertas bien cerradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aburrido en la oficina, iba por la segunda copa y a la mitad del tercer cigarro cuando el teléfono me sacó de mi sopor. Estaba hipnotizado viendo la lluvia resbalar por la ventana. Pasado el sobresalto, decidí dejarlo sonar. Quien llamara a esa hora colgaría pronto. Los días habían estado flojos y yo no tenía casos pendientes ni andaba de humor para estupideces. Pero hay llamadas necias, que no te sueltan. Después de seis o siete timbrazos, ya de malas, contesté.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La llamada - versión alternativa</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/la_llamada_version_alternativa/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/la_llamada_version_alternativa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(El sonido de los números marcados en el teléfono rompe el silencio. Uno, dos, tres timbrazos. Al cuarto, alguien contesta, y él comienza a hablar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Carlos, hola… Sí, soy yo. ¿Te sorprende que te llame? Bueno, no deberías. Después de todo, ya somos socios en esto, ¿no?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—No, no estoy molesto. En realidad, todo salió exactamente como habíamos planeado. Sofía me llamó hace un rato… Sí, ya me lo dijo todo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La llamada - segunda parte</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/la_llamada_segunda_parte/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/la_llamada_segunda_parte/</guid>
      <description>&lt;p&gt;(El sonido de los números marcados en el teléfono resuena en la habitación. Del otro lado de la línea comienza a sonar. Uno, dos, tres timbrazos. Al cuarto, alguien contesta y él comienza a hablar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Hola, Ana, soy yo… No, no pasó nada grave… Bueno, sí. Sí pasó, pero no es por eso que te llamo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Perdona, sé que es tarde y que tu marido debe estar ya en casa, pero no sabía a quién más recurrir. No quería llamarte a esta hora, créeme, pero necesito desahogarme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Separación</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/separacion/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/separacion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;(Escena I, Acto I. Una pareja discute. El esposo le acaba de informar a su mujer haber decidido dejarla, pues está enamorado de una de sus alumnas, con quien desea iniciar una nueva relación marital).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—No te pongas así, por favor. No llores. Mírame. Querías hablar, ¿no? Anda, vamos a hablarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—¿Cómo quieres que no llore? ¿Qué esperas que haga? ¿Que te aplauda? Entonces debo poner una sonrisa en la cara y decir «sí, mi amor», ¿no?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Autorretrato</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/autorretrato/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/autorretrato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Abre los ojos. Hoy toca mirar de verdad. Frente a ti está el espejo de todos los días, ese que cruzas siempre apurado, para esquivar conversaciones incómodas. Esta vez no basta con acomodarte el cabello, como si eso pudiera borrar las grietas del tiempo. No puedes simplemente desviar la mirada o parpadear hasta que desaparezcan.  La sombra en tu rostro no se va. Tic-tac, tic-tac.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toma el pincel, deja que el olor de los óleos inunde la habitación y comienza a trazar los rasgos que ves. No empieces por los ojos, que son tramposos: si los miras demasiado, reflejan lo que ya no existe. Estos ojos que te miran desde el espejo están apagados. No muestran las veces que quisiste cambiar de rumbo y no lo hiciste, atrapado en la dulce trampa de la rutina, esa que llamaste «responsabilidad» pero que, en el fondo, era apatía.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El camino hacia la luz</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/el_camino_hacia_la_luz/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/el_camino_hacia_la_luz/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«Cuando consideramos el ser y la sustancia de ese universo en el que estamos inmutablemente situados, descubrimos que ni nosotros mismos ni ninguna sustancia sufren la muerte. Pues nada se disminuye en su sustancia, sino que todas las cosas, vagando por el espacio infinito, experimentan un cambio de aspecto».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Giordano Bruno, &amp;ldquo;Del infinito: el universo y los mundos&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vísperas del 17 de febrero de 1600. Cárcel del Santo Oficio, Roma.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diario de un náufrago</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/diario_de_un_naufrago/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/diario_de_un_naufrago/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mientras la lluvia golpea suavemente tu ventana, siéntate en tu sillón favorito. Deja que el aroma del té caliente te envuelva. Este es tu refugio, tu pausa en esta ciudad que apenas empiezas a conocer.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Es un buen momento para abrir el viejo cuaderno que encontraste en el “mercado de pulgas”. Te ha estado esperando. Piensa en las coincidencias que trae el destino. Aunque normalmente no caminarías entre trastos viejos y tanta gente, y tampoco comprarías un cuaderno antiguo y polvoriento, algo en él te atrajo: su aspecto añejo o la promesa de una historia por descubrir. Hojéalo, anda, aunque solo sea por curiosidad, y verás que desde la primera página resalta una frase escrita para ti:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lo que el mar se llevó</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/ausencia/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/ausencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La noticia se extendió como una ráfaga de viento: en apenas unas horas, todo el pueblo supo que aquel hombre que daban por muerto, el que se perdió entre las olas, estaba de vuelta. Era un milagro. Su familia, sus vecinos y una multitud de curiosos acudieron a recibirlo y, en un santiamén, aquello se convirtió en una fiesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como en todo pueblo pequeño, las cosas se conocían rápido y todos querían saber más de lo que le había sucedido, así que pronto la plaza quedó rebosante. Cada uno trajo algo al festejo improvisado. La música resonaba con fuerza, las mesas se llenaron de platos, y el aire olía a carne asada, especias y pan. El náufrago quedó sentado en el centro, con ropas nuevas que le quedaban grandes. Cualquiera podía darse cuenta de que había pasado por tiempos difíciles. Ahí, en medio de todos, daba la impresión de que no sabía qué hacer con el jarro de vino que alguien le había puesto entre las manos, mientras la gente a su alrededor sonreía y buscaba su mirada, como diciendo: «Aquí estoy, me acuerdo de ti».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Codependencia</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/codependencia/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/codependencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tres pequeños ojos brillaron en la oscuridad; el cerebro electrónico probaba una nueva secuencia, esperando que el baile de luces atrajera la atención de su amada. Sabía que no debía hacerlo, que eso era continuar con un ciclo destructivo que a nadie hacía bien, pero para él no podía ser de otra forma. Disfrutaba cuando ella se acercaba a encontrar placer que él le ofrecía: era una adicta. Ver su cara iluminarse cuando se dejaba llevar por sus instintos más básicos era lo que le daba a él su verdadero sentido. Lo hacía sentir vivo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Conexus</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/conexus/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/conexus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el mundo de Silvia, el amor era una ecuación resuelta antes de nacer. Todos los aspectos de la vida sentimental estaban optimizados por Conexus, el sistema encargado de gestionar las relaciones humanas. Las emociones se cuantificaban y la compatibilidad se determinaba con el rigor de una fórmula desde siglos atrás para garantizar la afinidad perfecta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso cambió la primera vez que escuchó la voz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el silencio de su pequeño departamento, Silvia hojeaba el resumen diario de sus interacciones personales, mientras la pantalla cambiaba automáticamente de sección sin que ella tuviera que solicitarlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El partido del siglo</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/el_partido_del_siglo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/el_partido_del_siglo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ndash;A ver, tú&amp;hellip; sí, tú, el de la cara peluda. Más a la derecha. ¡Vamos, gente! ¿Es que nadie entiende lo que es el futbol aquí?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caray, qué difícil. Si mi amigo Pedro estuviera aquí, seguro que les daríamos una paliza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash;¿Y tú qué haces? ¡Tú eres el portero y los porteros se quedan atrás, a cuidar la portería! Allá, sí, hasta atrás. ¿Ves esas dos piedras? ¿Esas cosas redondas en el suelo? ¿Ya viste cuáles? Pues te paras entre las dos y que no pase ningún balón.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Invisible</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/invisible/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/invisible/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tengo marido. Lo sé porque alguna vez hubo cariño y amor. Recuerdo cómo era amarlo, la forma en que llenaba la casa con su risa, su olor. Pero algo cambió. No fue de golpe. Tal vez por eso aún conservo vivo el enojo de su primera infidelidad. Hubo lágrimas, promesas y gritos; estuve furiosa durante días, pero al final decidí creerle y seguimos juntos. La segunda vez me invadió la tristeza y llegué a pensar que yo tenía la culpa. La tercera vez vino una gran decepción y solo quedaron el desprecio y la indiferencia. Para entonces, él ya no existía para mí.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>No mires dentro</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/no_mires_dentro/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/no_mires_dentro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Pero quién soy yo para contarte esta historia? Apenas un eco, un susurro que se pierde entre las páginas, una voz que quizá no deberías escuchar. Pero aquí estás tú, y aquí estoy yo. Y si algo debo decir antes de comenzar es que no todo lo que leas es verdad. Ya sabes: las cosas cambian cuando se miran de cerca, y Clara, bueno, ella no es la excepción. Comencemos por esa noche.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El viaje de la abuela</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/la_visita_de_la_abuela/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/la_visita_de_la_abuela/</guid>
      <description>&lt;p&gt;–¿Mamá, qué es &amp;ldquo;apátrida&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–Es una persona que no tiene casa, hija.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–Pero si la abuela sí tiene casa. Yo no la he visto porque no hemos ido, pero sí he visto las fotos. Y sé que ahí viviste tú, y mis abuelitos, y los abuelitos de mis abuelitos, y así.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–Sí ¿verdad? Sí, tu abuelita tiene casa. Ahora apúrate que tu hermana te está esperando para jugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–Está bien, pero antes dime cuándo va a venir la abuela. Ya tardó mucho y me urge conocerla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Odio</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/odio/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/odio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Profesor,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ahora basta decir que vengo de tu pasado. Nuestras vidas se cruzaron alguna vez hace tiempo y desde entonces nada ha sido igual para mí. Seguramente no sabes cómo, por qué o a quién. Tal vez en su momento no te pareció que fuera importante y ni cuenta te diste, pero arruinaste mi vida para siempre. Ahora es tu turno. Este cumpleaños marcará el principio de tu muerte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>43 años después</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/faltan_43/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/faltan_43/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sandra Hemme despertó agitada y sudando en la cárcel, vieja y drogada, pagando por un crimen que no cometió y que la había llevado ahí para cumplir una sentencia de cincuenta. Entonces tenía apenas veinte años y estaba enferma cuando entró.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la estación de policía, el detective a cargo del caso se veía orgulloso mientras narraba los detalles de la investigación&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Esa mujer está loca. Desde el primer interrogatorio que le hicimos quedó claro que no estaba bien de la cabeza. Según dijeron luego los doctores, era maníaco-depresiva y había tomado tantas pastillas que apenas podía hablar. Ni siquiera creo que hubiera entendido lo que le preguntábamos. Nos costó trabajo someterla; entre cuatro agentes apenas pudimos sacarla del clóset en el que se escondía y quitarle el cuchillo de la mano. No, ya les dije que no usó un cuchillo para matar a la muchacha; en algún lugar de camino a casa de su enfermera consiguió este y no nos dejaba acercarnos. Luego intentó inculpar a otros, pero al final confesó. Fue ella sola&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El señuelo (2)</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/el_senuelo_2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/el_senuelo_2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ese sí que es un puesto para ti. Tú puedes ser candidata y de seguro ganarás. ¿Qué mejor que alguien como tú? Trabajadora, de origen humilde, exitosa. La gente te conoce y te apoyará. ¿Para qué conformarte con la dirección de relaciones públicas? No, tú puedes ser la siguiente directora general. Anda, anímate, te apoyaremos. Eso, muy bien, señora candidata. Solo acuérdate de nosotros cuando seas la jefa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora hay que tomar una línea dura. No, claro que no es demasiado ni afectará a tu imagen. Al contrario, quedarás como una mujer fuerte y firme, preocupada por el futuro de la empresa. Eso, lánzale tus puyas, dile sus verdades. Sigue así y ganarás. Es un gran puesto y es para ti. ¿Qué por qué no estamos más involucrados? Claro que sí, solo es que en público no queremos hacerte sombre. Dejamos que te luzcas tú. Pero sigue, pégale. Se lo merece, siempre ha sido un truhán y ya toca un cambio. Más duro, que todos lo sepan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Señuelo</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/senuelo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/senuelo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ndash;¿Cómo estuvo tu día?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahí está la pregunta otra vez, la misma de todos los días al llegar a casa. Nada más que un trámite mientras ella termina de poner la mesa para cenar. Si este fuera un día normal, la verías a los ojos y le contestarías con alguna historia de oficina. Que si el contador hizo esto o aquello o que viste algo lindo al pasar por una vitrina del Centro. Hoy prefieres no voltearla a ver. Te guardarás de decirle lo aburrido que te sientes o que de regreso a casa arrastras los pies y las ganas. Algún día tendrás que dejar salir estas cosas, tal vez; pero lo que te guardarás siempre, lo sabes muy bien, es que hoy conociste a alguien; que tal vez nunca hubieras imaginado que una chica así te sonreiría y te haría sentir joven de nuevo. Hay cosas que no tiene por qué saber ahora. Está bien, no lo digas, porque ella tampoco te lo dirá todo. No oirás que está harta de tus silencios, de una vida con sordina. Callará, sí, y de su boca no saldrá que ya sabe de tu chica en turno. Que supo que la conocerías cuando la vió ganándose la vida en su esquina y notó un parecido con ella misma cuando era joven. Tampoco te enterarás de que platicaron de ti cosas que tú mismo no entiendes y que hasta la ayudó a elegir un vestido como aquel que te gustaba en ella, solo para llamar tu atención. Pero lo que de seguro nunca, nunca te dirá es que desde hace días no deja de pensar en esa esquina apartada en la que te esperará su cuidador &amp;ndash;su padrote&amp;ndash; y algunos de sus amigos cuando vayas con ella del brazo mañana. Buenas noches, corazón.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hasta los muertos votan</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/hasta_los_muertos_votan/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/hasta_los_muertos_votan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando vimos llegar la carroza fúnebre al patio del Instituto, nadie lo podía creer. Yo, de plano, no me aguanté; me salió del alma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—¡Ahora sí, lo que faltaba! ¡Hasta los muertos vinieron a votar!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una carcajada generalizada llenó los rincones del salón principal. Esto ayudó a romper un poco con la tensión del día, que a esa hora ya alcanzaba su clímax. Estábamos agotados tras una jornada larguísima recibiendo cajas —perdón, urnas, que suena más elegante, aunque también más fúnebre— repletas de papeletas, que junto con “casillas” y “boletas” forman un trío de diminutivos que no ayudan mucho a tomarse en serio nada de esto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La peste por antonomasia</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/la_peste/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/la_peste/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tarea Habitual: Elaborar un ensayo (reflexión) que analice el dominio del hombre sobre los animales, poniendo énfasis en la relación con ratas, topos y otras especies designadas como “Plagas”.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cuando los europeos llegaron a América, trajeron consigo a la rata noruega (que, por cierto, no tiene nada de noruega, pues se cree originaria de algún lugar del Asia oriental). Este exitoso roedor convive ahora con nosotros en toda la región, igual que en Europa, Asía, África y en cada rincón del mundo donde hay humanos, a un ritmo de entre uno y dos por cabeza. En este continente, la única excepción es la provincia canadiense de Alberta, que ha puesto en práctica agresivas campañas de exterminio para evitar la infestación desde las zonas vecinas. Lo cierto es que su clima es tan poco acogedor que ninguna rata en sus cinco sentidos quiere vivir ahí; estas prefieren las instalaciones más templadas que construye el hombre, los edificios y sus drenajes que les dan cobijo y las abastecen de una fuente inagotable de comida en sus basureros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aventuras en el mar</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/rodeado_de_tiburones/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/rodeado_de_tiburones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las chicas disfrutaban de sus vacaciones al sol, junto a la alberca y con una bebida fría cada una en la mano. Aquí podían tomarse el tiempo para hacer lo mismo que habrían hecho en cualquier otro lugar: tomar unos minutos de calma para hacer nada. Claro, no había sido sencillo. Dentro de ellas picaba esa inquietud moderna que hace sentir culpable a quien no está haciendo algo. Esa vocecita que te recuerda que descansar es casi un pecado. Pero, con cierto esfuerzo dejaron de lado sus celulares —no más de diez minutos, claro— y se echaron al sol pensando que lograrían un bronceado que envidiarían en casa. Con sus lentes oscuros y trajes de baño de marca, hasta llamarían la atención de algún joven guapo, así que no era pérdida de tiempo; era una inversión. Justo cuando estaban a punto de dormirse, una sombra se cruzó sobre ellas. Alguien les hablaba:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La guerra de los topos</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/la_guerra_de_los_topos/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/la_guerra_de_los_topos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ndash;Sargento, corrija, tres grados nor-noreste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash;¡Sí, mi capitán!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash;Avancen dos metros más y ajusten. Para entonces tendríamos que estar muy cerca del muro sur. Probablemente hará falta modificar la inclinación un par de grados. Tenemos que llegar más profundo para rebasar la linea de cimentación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash;¡Sí, mi capitán!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El capitán estaba orgulloso de su compañía de topos zapadores, que habían casi terminado el trabajo a marchas forzadas en apenas unos días. Un poco más y estarían en posición de minar el muro principal de la casa de los humanos. Jamás habrían pensado en llegar a esto, pero los nuevos inquilinos habían resultado radicalmente intolerantes y se habían embarcado en una campaña sangrienta de exterminio en contra de ellos. Si las cosas seguían así, dentro de muy poco tiempo no quedaría un topo vivo y la familia dejaría de existir. Este era un asunto de vida o muerte y, por lo tanto, requería de acciones a la altura. La guerra total.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una sonrisa para el desayuno</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/nadando_entre_tiburones/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/nadando_entre_tiburones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Celso estaba contento de haber podido tomar unos días para salir con su esposa a esas vacaciones que tanto le había prometido. Lo había intentado varias veces antes, pero vivir es un trabajo de tiempo completo y hay que traer la comida a casa todos los días. Ahora los críos eran más independientes, lo que le permitió a la pareja relajarse un poco y escapar de lo cotidiano. Tendrían que llevarles un buen regalo a su regreso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La vida después de los 30</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/la_vida_despues_de_los_30/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/la_vida_despues_de_los_30/</guid>
      <description>&lt;p&gt;—Llama al jefe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—¿Otra vez? Se va a enojar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Sí, lo sé, pero ¿qué quieres que haga? Se volvieron a equivocar en el papeleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quince minutos después, el arcángel Azrael llegaba a la puerta del tercer cielo. Se le notaba de mal humor, lo cual no es poca cosa, considerando que a escondidas lo llaman “el ángel de la muerte”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—¿Y ahora qué? —preguntó Azrael.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Los de Sistemas hicieron de nuevo de las suyas —respondió el portero.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuando salí de Cuba, dejé enterrado mi corazón</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/cuando_sali_de_cuba_deje_entrerrado_mi_corazon/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/cuando_sali_de_cuba_deje_entrerrado_mi_corazon/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tarea a partir de un relato de aventuras de Esther Tirado.~&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;—Ahí están.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Por fin. Ya me estaba temiendo que algo había salido mal con la misión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Todavía no es momento de cantar victoria, falta ver si consiguió el paquete. Ni siquiera sabemos si Esther viene en el avión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Cierto, aunque se trata de nuestro mejor elemento. Ojalá todos nuestros agentes fueran así.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el horizonte, dos puntos oscuros se acercaban hacia la pista. Eran los aviones, dos reliquias de los tiempos del colonialismo soviético, de cuando los amigos en la Madre Rusia aún tenían algunos excedentes para enviar como dádivas al subdesarrollo. Eran como una de esas viejas camionetas de carga a la que le hubieran atornillado algunos asientos para llevar pasajeros entre las redilas. Cincuenta años después del muro de Berlín, solo el ingenio latino suplía la falta de presupuesto para mantenerlos en el aire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Historia de un viaje sin final</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/historia_de_un_viaje_sin_final/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/historia_de_un_viaje_sin_final/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tarea, escribir un relato con base en una historia de Roald Dahl: &amp;ldquo;El hombre del sur&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Terminada la ceremonia en la Iglesia, estuvieron menos de una hora en la recepción para agradecer a sus amigos y familiares, solo por cumplir con el protocolo, y arrancaron a toda velocidad hacia la carretera. Tenían prisa, esa prisa de la juventud por comerse al mundo y empacar por el camino cuantas aventuras pudieran encontrar. Sí, esa sería una manera original de pasar su &lt;em&gt;luna de miel&lt;/em&gt;; cruzarían el país de un extremo al otro en su pequeño auto rojo. Guillermo destilaba fuerza y una energía llena de deseo animal por Esther. Ella lo veía con ojos llenos de amor y sacrificio; iría hasta el fin del mundo por él. Por ahora, se dirigían a  visitar a un amigo que los dejaría descansar ahí unos pocos días antes de reiniciar el viaje el martes hacia su siguiente parada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ayer y hoy</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/ayer_y_hoy/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/ayer_y_hoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los problemas son fáciles de resolver cuando ya pasaron y los vemos a la distancia. Una se sorprende de no haber visto lo evidente e intentado cambiar a tiempo lo que luego sucedió. Es casi mágico. Con solo pensarlo un poco, ahora alcanzo a ver con una claridad que me sorprende cada uno de los eventos que me trajeron aquí y me doy cuenta de que, sin cualquiera de ellos, las cosas pudieron haber sido muy diferentes. Si mi padre no hubiera muerto el año pasado. Si no me hubiera heredado esta casa vieja a la que me mudé hace un mes. Si yo no hubiera odiado tanto mi trabajo como para renunciar. Si Rubén no me hubiera dejado para irse con otra. Con una de tantas cosas que hubiera sido distinta, seguiría viva. Bastaba con haber salido ayer de casa un rato y hoy mi cuerpo no estaría destrozado en el fondo de este pozo. En vez de eso, probablemente me vería paseando por el jardín o rumiando en mi recámara sobre lo difícil que es la vida, con una bebida en la mano. Cualquiera de las tonterías de siempre. Pero así fue. Es como si el universo se alineara de modo que el resultado siempre es el que debía ser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuentos de horror</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/cuentos_de_horror/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/cuentos_de_horror/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Algunos apuntes para cuentos, siguiendo las instrucciones:
&lt;em&gt;Elaborar un cuento del subgénero de “Terror”, de libre extensión y voz narrativa en primera persona (donde se perciba y se proyecte el miedo) conteniendo, de manera implícita, ciertas dosis de sentido del humor.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Las alas de la desgracia&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Oigo el revolotear de sus alas y casi siento sus afilados colmillos sobre mi cuello. ¡Qué desgracia! Yo que pensé que lo había dejado atrás, que lo había evadido, pero aquí está, justo detrás de mí. Creo que aún puedo lograrlo. Veo la luz del sol al final del pasillo. Solo unos pasos más y el conde transilvano jamás podrá alcanzarme. Un poco más y seré libre. ¿Pero qué es esto? ¿De dónde salió esta reja? ¡No! ¡Ahí viene! ¡Ya llega! ¡Noooo!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emergencia espacial</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/emergencia_espacial/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/emergencia_espacial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡A todos los pasajeros, su atención, por favor! Este es un mensaje del sistema automatizado de emergencia. No es un simulacro. Todos los pasajeros deberán evacuar inmediatamente. ¡Atención, atención! La nave se encuentra en ruta de colisión con un cuerpo espacial no identificado de tipo M. El tiempo estimado de contacto es de treinta minutos. Prepárense para abandonar la nave. Por su seguridad, nadie deberá permanecer abordo. Este no es un simulacro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una relación moderna</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/una_relacion_moderna/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/una_relacion_moderna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenido al catálogo de asistentes digitales Banlú 2034. En este momento vamos a personalizar su experiencia. Para iniciar, por favor oprima el botón azul en la esquina superior de su pantalla y siga los pasos que lo llevarán a elegir el modo de funcionamiento y las características estéticas que se adapten mejor a sus preferencias y estilo de vida. Comencemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿De qué color le gustaría la piel? Muy buena selección, ese tono &amp;ldquo;oro antiguo&amp;rdquo; es uno de los más populares. Elegante. Ahora el cabello. Sí, un corte moderno como ese combina muy bien. Perfecto. Continúe y si requiere de ayuda, no dude en pedirla. Como podrá darse cuenta, tiene una gran variedad de opciones al alcance de la mano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La máquina cero-defectos</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/inteligencia_aunque_sea_artificial/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/inteligencia_aunque_sea_artificial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La máquina era casi perfecta y producía cientos de muñecas al día con una tasa de error insignificante: apenas 0.0000001. En otras palabras, solo una de cada diez millones fallaba, y aun en esos casos eran detalles mínimos, fácilmente corregibles con una puntada extra o un retoque de pintura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este milagro tecnológico era gracias al nuevo cerebro electrónico que permitía a la máquina aprender de sus errores. Los productos eran cada vez mejores, más duraderos y con un acabado impecable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El día que murieron todas las plantas</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/el_dia_que_murieron_todas_las_plantas/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/el_dia_que_murieron_todas_las_plantas/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El día en que tú naciste, nacieron todas las flores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las mañanitas&lt;/em&gt;. Canción popular mexicana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anónimo&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bajas con prisa cuando el tren se detiene; siempre tan linda, tan menudita, con ese andar apurado con el que pareces bailar. Pasas frente a mí con tu vestido de flores y, como el primer día, caminas sin voltear. Discreta, apruebas tu reflejo en la ventana. Solo entonces me saludas. O tal vez no, pero imagino que es cierto, que de reojo me ves y temes que me dé cuenta. Luego te sigo, como de lejos, para andar el camino al siguiente tren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solo déjalo ir</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/solo_dejalo_ir/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/solo_dejalo_ir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es bueno verte aquí. Espero que estés cómodo en tu asiento y tengas un tiempo. Si no es así, si tienes algo que te inquieta por ahora, podemos comenzar de nuevo más tarde. No hay prisa. La idea es que tomes un rato tranquilo y amable. Nada más. Parece fácil ¿verdad? pero ¿cuántas veces lo has hecho esta semana? No tienes que contestar inmediatamente. Piénsalo despacio. ¿Qué tan seguido tienes tiempo verdaderamente para ti y para dejar atrás los problemas y las prisas? Probablemente no muy seguido. Siempre hay algo. Bueno, pues esta vez se trata de ti, de hacerte un espacio para dejar de lado carreras, el celular, el correo; unos minutos sin pensar en lo que comerás hoy o qué vas a hacer más tarde o mañana o la semana entrante. Sí, lo sé, tus cosas son importantes, no digo que no, pero seguramente ahí estarán cuando termines. No se van a ir porque las pospongas un rato. Ahora se trata de ti, solo de ti, de nada más. Solo hace falta hacer un lugar en tu cabeza en el que no haya política ni los pendientes en el trabajo; sin vecinos, sin presiones familiares, sin cuentas por pagar, sin llamadas ni quejas. Olvida todo eso. Quiero que apartes diez minutos para ti. Inténtalo, solo son diez minutos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Manual para fracasar (con estilo)</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/manual_para_fracasar_con_estilo/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/manual_para_fracasar_con_estilo/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;verse&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Para escribir un mal cuento policiaco solo hacen falta dos cosas: poco talento y la absurda seguridad de que lo tienes.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
— Apócrifo de un tallerista confundido&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Por fin llegó el correo. La tarea: escribir de nuevoo un cuento policiaco en segunda persona —sí, ya sé, otra vez— y máximo tres cuartillas. Quizá deberías empezar &lt;strong&gt;in media res&lt;/strong&gt;, en plena acción. El profesor jura que eso atrapa al lector. Ya veremos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El misterioso caso del robo de las joyas</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/el_misterioso_caso_del_robo_de_las_joyas/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/el_misterioso_caso_del_robo_de_las_joyas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Había sido un día caluroso, más que los veranos anteriores, aunque un par de rayas menos que los últimos días, cuando la ciudad parecía un horno. Por entonces, pocos llamaban a la pequeña oficina que mantenía en el centro. Solo cuatro paredes, un escritorio y una silla, pero me daba un espacio para pensar en los casos y recibir algún cliente de los que caían de vez en cuando. Había añadido a la decoración un refrigerador bastante viejo y algo que resultó ser la mejor compra: un ventilador que giraba sin entusiasmo, empujando el aire caliente de un lado a otro, como si también estuviera harto del calor.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La guerra de las hadas</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/la_guerra_de_las_hadas/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/la_guerra_de_las_hadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Regresa un poco, papá, nada más unas páginas; quiero que me leas esa parte en la que las hadas están asustadas porque supieron que los ogros les quieren hacer algo feo. Los ogros son muy malos ¿verdad? Anda, haz que se vayan. Usa tu magia para desaparecerlos como hiciste con la bruja de Blanca Nieves. Bueno, sí, mejor sigue leyendo. Ahí, esa parte. ¡Qué susto! ¡Son horribles! Tú dijiste que Dios hizo a todas las criaturas buenas, pero estos son malos. No, no es ahí, es más atrás, te lo saltaste. Más atrás, la parte cuando me dijiste que esas eran unas hadas guerreras y que podían defenderse solas. No lo inventaste ¿verdad? Porque entonces sí, no sé qué vas a hacer para salvarlas. Ah, qué bueno que sí está eso. Me habías espantado. Cuéntame otra vez cómo las hadas se ponen su armadura y se forman todas en fila, como en la escuela. Un ejército de haditas, todas arregladitas y muy derechitas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuando el mundo se acaba</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/en_segunda_persona/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/en_segunda_persona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pasa, no seas tímido. Sé que no es tu primera vez, ya había visto tu cara por aquí, aunque no hayas entrado nunca. Ya me dirás quién te contó de este lugar, pero por ahora no importa. Siempre supe que llegarías. Tarde o temprano, todos lo hacen. Pero pasa, hace frío afuera. Ven por acá, solo no hagas caso de las luces y el aleteo. Son ecos que quedan en el ambiente, ya desaparecerán. Pero debes saber que es seguro. Nadie sabrá que viniste. Anda, siéntate y dime ¿qué te trae por aquí? Cuéntame de tus deseos más íntimos. Todo es posible.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El ropavejero</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/el_ropavejero/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/el_ropavejero/</guid>
      <description>Derivado de una canción de Francisco Gabilondo (Crí-crí)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evolución</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/evolucion/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/evolucion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cada mañana, el escritor se sienta frente a la hoja a vertir su pensamiento. Al principio no fue fácil y la hoja permanecía vacía durante horas. Luego la cosa fluyó mejor. Ya frente al mapa en el papel, comienza a cambiarlo, tachándolo, borrándolo, añadiéndole, quitándole. Aquí está el océano, necesita un dique, aquí la tierra de los dragones, que aún queda ignota y hay que poblar, aquí el camino más corto y más seguro a la felicidad. Puede tocar cada una de sus ideas, pulirla hasta sacarle brillo, añadir lo que falta y quitar lo que sobra. Ya terminado, lo graba en su mente y sale a comer como una nueva persona. Mientras tanto, del otro lado del mundo, un lector ve en la página de un libro un destello que le llama la atención. Desdobla el mapa, lo lee y su imaginación comienza a andar por un nuevo camino.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El juramento</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/graciosa_huida/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/graciosa_huida/</guid>
      <description>Injusticia</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sin miedo al éxito</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/sin_miedo_al_exito/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/sin_miedo_al_exito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Es difícil hallar en el contexto contemporáneo a un intelectual del calibre del profesor J.A. Su imaginación sin límites, su dominio de las estructuras narrativas y un profundo conocimiento de la lengua lo han vestido con las ropas fundamentales de un gran literato y, no menos importante, con los atributos de un sofisticado crítico. En sus juicios sobre los autores más reconocidos de los últimos veinte años se percibe una conciencia estética rigurosa y despiadada. Muchos han sentido el aguijón de su opinión y más de uno de sus destinatarios ha optado por alejarse del oficio en busca de actividades donde no pueda hacer más daño.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una tarde en El Nivel (y otras conquistas)</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/tu_recuerdo_y_yo_2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/tu_recuerdo_y_yo_2/</guid>
      <description>De una canción de José Alfredo Jiménez</description>
    </item>
    <item>
      <title>Memo 2</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/memo_2/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/memo_2/</guid>
      <description>  Continuación de la película &amp;#34;Nadie sabe que estoy aquí&amp;#34;
  </description>
    </item>
    <item>
      <title>Memo 1</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/memo_1/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/memo_1/</guid>
      <description>  Continuación de la película &amp;#34;Nadie sabe que estoy aquí&amp;#34;
  </description>
    </item>
    <item>
      <title>La verdad viaja en camión</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/la_verdad_viaja_en_camion/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/la_verdad_viaja_en_camion/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tarea: Escribir un relato sobre un recorte cualquiera de la nota roja.
(&lt;a href=&#34;https://www.milenio.com/policia/tlalpan-balacera-policia-muerto-hombre-asesinado-alfredo-adame-golpe&#34;&gt;https://www.milenio.com/policia/tlalpan-balacera-policia-muerto-hombre-asesinado-alfredo-adame-golpe&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El ingeniero Julián Ramírez corrió para alcanzar al camión y subió muy agitado. Aunque nadie podría decir que fuera viejo, tantas horas sentado frente al escritorio le cobraban factura en estas ocasiones; hasta la más pequeña carrera era agotadora. Mientras recuperaba el aliento, se sorprendió al ver varios lugares vacíos para sentarse. Lo agradeció en silencio, sobre todo porque lo normal era encontrar una cabina abarrotada, con gente colgada de cualquier parte, medio cuerpo afuera. Pero hoy, Ramírez había salido más temprano de la oficina y sucedió el milagro: encontró asientos libres. Sonrió, pasó frente a los primeros lugares sin voltear —no le gustaba ir adelante— y siguió hacia el fondo con aire de satisfacción.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cerquita del infierno</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/cerquita_del_infierno/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/cerquita_del_infierno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;—Tengo hambre, pá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Espérate un ratito. Ya va a pasar alguien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La niña no había comido nada en todo el día. Su padre ya llevaba dos. Desde lo alto, el sol quemaba con esa saña que con los años había blanqueado el suelo que los rodeaba. Alrededor solo se veían algunos arbustos chaparros, junto con nopales que, aunque ya solo eran pencas secas, se erguían orgullosos como sobrevivientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—Pero tengo mucha hambre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Panóptico</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/panoptico/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/panoptico/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No tengo que recordártelo, pero hoy se cumplen ya dos años de mi encierro. No sé si es razón para festejar o para llorar. Uno diría que un año más siempre es un año de vida y de experiencias. Sí, quizá, pero el mundo parece otro cuando se ve desde las mismas cuatro paredes y creo que mi estado de ánimo no es hoy el mejor. Apenas recuerdo las reuniones aquellas en las que veíamos a los amigos, llenas de bullicio, música y alegría. Los abrazos. ¿Te acuerdas de la fiesta de Lola, aquella en la que acabamos borrachos y terminé yéndome a escondidas con ella, pensando que nadie nos vería? Eran tiempos felices. Incluso me veo ahora con una sonrisa, al recordar el pleito con su marido dos días después. Sí, hasta los momentos más penosos tienen su lado bueno cuando uno está en libertad. ¿Cómo nos reímos después del pobre infeliz?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>En el hoyo</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/en_el_hoyo/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/en_el_hoyo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rosa, mi amor,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es probablemente la última vez que te escribo. No he recibido respuesta a ninguna de las cartas que te he enviado desde que estoy aquí, así que no tengo mucha esperanza de que contestes ésta. Ya son años, y aún me cuesta trabajo resignarme a no saber más de ti ni de mis pequeñitos. ¿Pero qué clase de mujer eres que puedes torturarme así y no sentir nada? He pasado días y noches terribles en este hoyo oscuro, he tenido hambre, he soportado abusos de presos y de guardias, pero nada se compara con la angustia que me provoca tu silencio. Esto no es real, no puede serlo. Es un mal sueño que en algún momento acabará y entonces despertaré junto a ti y junto a los niños. Iremos al parque a volar papalotes y a jugar con el perro, como tantas veces antes. Estar encerrado es tolerable con un poco de imaginación, pero quitarme la esperanza de volverlos a ver es dejarme hundido en esta espantosa realidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El salvaje</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/el_salvaje/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/el_salvaje/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Probablemente esto es lo último que escribiré. El celular no tiene señal, pero lo he estado usando para ver la hora y tomar algunas notas. Se acaba finalmente la batería.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo ha sido tan súbito y tan extraño. No entiendo qué hago aquí, qué es lo que pasó. Y ahora no me siento bien. Desde que desperté en este mundo extraño no he podido comer nada más que algunas bayas. Parecían moras, pero de un color rojo muy brillante y un sabor algo amargo que en su momento no me pareció tan malo. Creo que no debí hacerlo. El dolor en la boca del estómago es cada vez más fuerte. Siento todo el abdomen inflamado y una sensación de hormigueo me recorre el cuerpo. Sí, creo que no debí hacerlo, pero eran ya días sin comer. Y no, no es cosa de dinero, con lo que cargo en la cartera podría disfrutar de un buen banquete, si encontrara en dónde.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El muñeco</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/alma_de_muneco/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/alma_de_muneco/</guid>
      <description>  &amp;#34;Tarea sobre un acto de ventrílocuo&amp;#34;
  </description>
    </item>
    <item>
      <title>Tres microcuentos</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/tres_microcuentos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/tres_microcuentos/</guid>
      <description>&lt;style&gt;.org-center { margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center; }&lt;/style&gt;
&lt;div class=&#34;org-center&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;¡Fué el mayordomo!&amp;rdquo;, gritó la doncella, mientras trataba de esconder en los pliegues de su vestido la tasa de té que tomó del buró de su ahora difunto amante, Lord Wellington.&lt;/p&gt;
&lt;style&gt;.org-center { margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center; }&lt;/style&gt;
&lt;div class=&#34;org-center&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;II&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Aún oigo el revolotear de sus alas y casi siento sus afilados colmillos sobre mi cuello. Sigue detrás de mí. Ya se ve la luz del sol al final del pasillo. Solo faltan unos pasos más. El conde transilvano jamás me podrá alcanzar. ¿Pero qué es esto? ¿De dónde salió esta reja? ¡No! ¡ahí viene! ¡Ya llega!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>En la calle - Historia a tres voces</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/en_la_calle/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/en_la_calle/</guid>
      <description>  &amp;#34;Tarea: sobre una nota roja&amp;#34;
  </description>
    </item>
    <item>
      <title>La vida en condominio</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/aguacate/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/aguacate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;– ¡Está todo cortado! La bruja de abajo cortó el árbol de aguacates. ¡Mi árbol!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La voz del otro lado de la línea lo sorprendió estacionando el auto. Durante casi una hora había sufrido el tránsito pesado de la mañana en la ciudad, pensando qué hacer con las cuentas que se acumulaban, cuando el timbre del aparato interrumpió sus pensamientos. Tardó algunos segundos en comprender lo que sucedía, mientras la voz en el teléfono seguía, ahora entre lágrimas de enojo. &amp;ldquo;Ese árbol fue la razón por la que quise que nos mudáramos aquí&amp;rdquo;, escuchó. &amp;ldquo;Lo amaba y ya no está. La bruja del piso de abajo lo cortó por la mitad, porque le tapaba la luz o tenía que hacer reparaciones o alguna otra cosa igual. Lo peor es que ahora no podré ni quejarme. Dice que ya te había avisado&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Libertad</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/libertad/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/libertad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Otra vez estás cerca del papel y sientes abrirse la puerta a ese universo en tu interior. Si pones atención, puedes ver el chispazo, pero necesitas sentirlo, palparlo. Lo tomas en tus manos, entre el pulgar y el índice, para revisarlo mejor, mirarlo, olerlo. Acercas el oído hasta casi tocarlo porque te hace falta conocerlo mejor, conocerte, y dejar salir al mundo lo que hay en ti. Tal vez es eso lo que en realidad eres y lo que se ve solo una máscara. O quizá él es un personaje más, una verdad diferente, muchas. No hay modo de saberlo. Lo único cierto es que a cada palabra que logra salir, a gotas o a borbotones, se hace más claro que son uno y también que son dos. Son muchos. Son legión y necesitan salir. Ya afuera, se separan, se pierden, pero por un momento saben que fueron libres juntos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuentos de humor negro</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/cuentos_de_humor_negro/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/cuentos_de_humor_negro/</guid>
      <description>  &amp;#34;Tarea: Cuento corto de humor negro con algunos de estos títulos&amp;#34;
  </description>
    </item>
    <item>
      <title>Amor verdadero y otras traiciones</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/amor_verdadero/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/amor_verdadero/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;amor-verdadero--1&#34;&gt;AMOR VERDADERO (1)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Julieta despertó de su sueño envuelta en una niebla espesa. Ya el religioso le había advertido que la bebida era fuerte y que su efecto tardaría en pasar. Menos mal que no la mezcló con vino. Romeo no había tenido tanta suerte, pero bueno, era un chico lindo e impulsivo. Dejó que se desvaneciera el mareo antes de levantarse. Junto a ella, el chico yacía inmóvil. A la joven esposa le había resultado difícil convencerlo de contratar el seguro a su nombre, pero valió la pena. Se sacudió el polvo del vestido, miró con ternura ese rostro casi infantil y caminó hacia donde pasaría el carruaje que la llevaría a su nueva aventura, esta vez en Nápoles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Inshala (Si Dios quiere)</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/inshala/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/inshala/</guid>
      <description>  &amp;#34;Lo que se guardó Sherezada&amp;#34;
  </description>
    </item>
    <item>
      <title>Fragmentos de mí</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/fragmentos_de_mi/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/fragmentos_de_mi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer, mientras paseábamos por la calle, ella me miró con esos ojos llenos de reproche que no supe sostener. «¿Qué pasó con ese hombre cariñoso que conocí? El que me traía flores cada semana y no perdía oportunidad para ser cortés conmigo. Has cambiado mucho. Siento que ya no me quieres». Su voz era suave, pero dolía como un golpe y yo no supe qué contestar, sobre todo porque era verdad: las cosas no son como antes. Las razones las tengo muy claras, lo difícil es encontrar cómo explicárselas sin herirla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impotencia</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/impotencia/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/impotencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La mañana era fría. Tal vez un poco más que en los días anteriores. Juan había salido con prisa y no echó de menos su chamarra. En todo caso, era mejor apurarse que regresar y arriesgarse a llegar de nuevo tarde a la obra. El frío no era para tanto y con el trajín del día entraría en calor. No le daría al arquitecto un pretexto para despedirlo. Ahora menos que nunca.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fue el mayordomo</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/fue_el_mayordomo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/fue_el_mayordomo/</guid>
      <description>  &amp;#34;Tarea: cuento de horror o misterio en segunda persona con lugares comunes.&amp;#34;
  </description>
    </item>
    <item>
      <title>Huevos a la mexicana</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/huevos_a_la_mexicana/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/huevos_a_la_mexicana/</guid>
      <description>  &amp;#34;Tarea: escribir una receta de huevos a la mexicana&amp;#34;
  </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
