<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ciencia-Ficción on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://www.saade.me/tags/ciencia-ficci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Ciencia-Ficción on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 18:03:25 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.saade.me/tags/ciencia-ficci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conexus</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/conexus/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/conexus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el mundo de Silvia, el amor era una ecuación resuelta antes de nacer. Todos los aspectos de la vida sentimental estaban optimizados por Conexus, el sistema encargado de gestionar las relaciones humanas. Las emociones se cuantificaban y la compatibilidad se determinaba con el rigor de una fórmula desde siglos atrás para garantizar la afinidad perfecta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso cambió la primera vez que escuchó la voz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el silencio de su pequeño departamento, Silvia hojeaba el resumen diario de sus interacciones personales, mientras la pantalla cambiaba automáticamente de sección sin que ella tuviera que solicitarlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emergencia espacial</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/emergencia_espacial/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/emergencia_espacial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¡A todos los pasajeros, su atención, por favor! Este es un mensaje del sistema automatizado de emergencia. Este no es un simulacro. Todos los pasajeros deberán evacuar inmediatamente. ¡Atención, atención! La nave se encuentra en ruta de colisión con un cuerpo espacial no identificado de tipo M. El tiempo estimado de contacto es de treinta minutos. Prepárense para abandonar la nave. Por su seguridad, nadie deberá permanecer abordo. Este no es un simulacro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Una relación moderna</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/una_relacion_moderna/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/una_relacion_moderna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bienvenido al catálogo de asistentes digitales Banlú 2034. En este momento vamos a personalizar su experiencia. Para iniciar, por favor oprima el botón azul en la esquina superior de su pantalla y siga los pasos que lo llevarán a elegir el modo de funcionamiento y las características estéticas que se adapten mejor a sus preferencias y estilo de vida. Comencemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿De qué color le gustaría la piel? Muy buena selección, ese tono &amp;ldquo;oro antiguo&amp;rdquo; es uno de los más populares. Elegante. Ahora el cabello. Sí, un corte moderno como ese combina muy bien. Perfecto. Continúe y si requiere de ayuda, no dude en pedirla. Como podrá darse cuenta, tiene una gran variedad de opciones al alcance de la mano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
