<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Locura on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://saade.netlify.app/tags/locura/</link>
    <description>Recent content in Locura on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.146.3</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 21:41:04 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://saade.netlify.app/tags/locura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>En el hoyo</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/en_el_hoyo/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/en_el_hoyo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rosa, mi amor,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es probablemente la última vez que te escribo. No he recibido respuesta a ninguna de las cartas que te he enviado desde que estoy aquí, así que no tengo mucha esperanza de que contestes ésta. Ya son años, y aún me cuesta trabajo resignarme a no saber más de ti ni de mis pequeñitos. ¿Pero qué clase de mujer eres que puedes torturarme así y no sentir nada? He pasado días y noches terribles en este hoyo oscuro, he tenido hambre, he soportado abusos de presos y de guardias, pero nada se compara con la angustia que me provoca tu silencio. Esto no es real, no puede serlo. Es un mal sueño que en algún momento acabará y entonces despertaré junto a ti y junto a los niños. Iremos al parque a volar papalotes y a jugar con el perro, como tantas veces antes. Estar encerrado es tolerable con un poco de imaginación, pero quitarme la esperanza de volverlos a ver es dejarme hundido en esta espantosa realidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fue el mayordomo</title>
      <link>https://saade.netlify.app/posts/fue_el_mayordomo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://saade.netlify.app/posts/fue_el_mayordomo/</guid>
      <description>  &amp;#34;Tarea: cuento de horror o misterio en segunda persona con lugares comunes.&amp;#34;
  </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
