<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Mujer on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://www.saade.me/tags/mujer/</link>
    <description>Recent content in Mujer on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 17:25:41 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.saade.me/tags/mujer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ayer y hoy</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/ayer_y_hoy/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/ayer_y_hoy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los problemas son fáciles de resolver cuando ya pasaron y los vemos a la distancia. Una se sorprende de no haber visto lo evidente e intentado cambiar a tiempo lo que luego sucedió. Es casi mágico. Con solo pensarlo un poco, ahora alcanzo a ver con una claridad que me sorprende cada uno de los eventos que me trajeron aquí y me doy cuenta de que, sin cualquiera de ellos, las cosas pudieron haber sido muy diferentes. Si mi padre no hubiera muerto el año pasado. Si no me hubiera heredado esta casa vieja a la que me mudé hace un mes. Si yo no hubiera odiado tanto mi trabajo como para renunciar. Si Rubén no me hubiera dejado para irse con otra. Con una de tantas cosas que hubiera sido distinta, seguiría viva. Bastaba con haber salido ayer de casa un rato y hoy mi cuerpo no estaría destrozado en el fondo de este pozo. En vez de eso, probablemente me vería paseando por el jardín o rumiando en mi recámara sobre lo difícil que es la vida, con una bebida en la mano. Cualquiera de las tonterías de siempre. Pero así fue. Es como si el universo se alineara de modo que el resultado siempre es el que debía ser.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
