<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Amor on Cuentos y opiniones</title>
    <link>https://www.saade.me/tags/amor/</link>
    <description>Recent content in Amor on Cuentos y opiniones</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>asaade</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 18:03:25 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.saade.me/tags/amor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conexus</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/conexus/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/conexus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el mundo de Silvia, el amor era una ecuación resuelta antes de nacer. Todos los aspectos de la vida sentimental estaban optimizados por Conexus, el sistema encargado de gestionar las relaciones humanas. Las emociones se cuantificaban y la compatibilidad se determinaba con el rigor de una fórmula desde siglos atrás para garantizar la afinidad perfecta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eso cambió la primera vez que escuchó la voz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el silencio de su pequeño departamento, Silvia hojeaba el resumen diario de sus interacciones personales, mientras la pantalla cambiaba automáticamente de sección sin que ella tuviera que solicitarlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El día que murieron todas las plantas</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/el_dia_que_murieron_todas_las_plantas/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 -0600</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/el_dia_que_murieron_todas_las_plantas/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El día en que tú naciste, nacieron todas las flores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Las mañanitas&lt;/em&gt;. Canción popular mexicana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anónimo&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Bajas con prisa cuando el tren se detiene; siempre tan linda, tan menudita, con ese andar apurado con el que pareces bailar. Pasas frente a mí con tu vestido de flores y, como el primer día, caminas sin voltear. Discreta, apruebas tu reflejo en la ventana. Solo entonces me saludas. O tal vez no, pero imagino que es cierto, que de reojo me ves y temes que me dé cuenta. Luego te sigo, como de lejos, para andar el camino al siguiente tren.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fragmentos de mí</title>
      <link>https://www.saade.me/posts/fragmentos_de_mi/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.saade.me/posts/fragmentos_de_mi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer, mientras paseábamos por la calle, ella me miró con esos ojos llenos de reproche que no supe sostener. «¿Qué pasó con ese hombre cariñoso que conocí? El que me traía flores cada semana y no perdía oportunidad para ser cortés conmigo. Has cambiado mucho. Siento que ya no me quieres». Su voz era suave, pero dolía como un golpe y yo no supe qué contestar, sobre todo porque era verdad: las cosas no son como antes. Las razones las tengo muy claras, lo difícil es encontrar cómo explicárselas sin herirla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
